澳門10月起先設立「國安處」以及「秘密警察」制度，落後香港幾條街

昨日（20日），澳門立法會全體會議細則性通過《修改第5/2006號法律〈司法警察局〉》法案，法例將於10月12日正式生效。

法案訂明，將網絡安全及國安案件的職權交由司法警察局（司警局）負責，另外增設3個與國家安全有關的處級部門，包括國安情報工作處、國安罪案調查處以及國安行動支援處。除此之外，為「方便司法警察局取得與犯罪相關的資訊」，執法人員只需在首次與其他部門資料互聯前，通知個人資料保護辦公室，日後即可以取得嫌疑人的資料。

值得留意的是，按照法案修改內容第十一條第三款規定，由於從事維護國家安全、反恐等「秘密職務」的人員人身安全風險較大，故經適當說明理由後，行政長官可豁免公布有關人員委任、改變職務等資料。這意味着，司警局在任用人員執行維護國安等職務時，不必公開相關人員名單，外界亦無從得知，故相關人員被外界稱為「秘密警察」。

香港上個月就有啦，澳門真係落後！

呢啲愛国愛党嘢不嬲都係澳門贏香港幾條街架嘛 今次俾香港贏咗「賀官」應該好嬲好嬲架喇

澳門狗當初做順民，呢啲都係佢哋自己攞嚟

推

秘密警察? 蘇聯?